%@metapost:caen1996.mp
%@Titre: Caen -- 1996
\par\compo{1}{caen1996}{1}{On accède au garage situé au sous-sol d'une maison par une rampe $[AC]$. On sait que $AC=10,25$~m; $BC=2,25$~m.
\begin{myenumerate}
\item Calculer la distance $AB$ entre le portail et l'entrée.
\item Calculer à un degré près par excès la mesure de l'angle $\widehat{BAC}$.
\end{myenumerate}
}